美參議員提台灣關係強化法案 擬簽自貿協議兼邀參與軍演

台灣中央社報道，美國兩黨參議員於當地時間20日提出《台灣關係強化法案》（Taiwan Relations Reinforcement Act），盼從外交、軍事、商業，以及文化等多方面提升美台關係，包括成立美國跨部門台灣政策工作小組、洽談簽署自貿協議，並邀請台方參與軍演等。

共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）聯合民主黨參議員默克利（Jeff Merkley），共同提出法案，希望從多方面更新美國對台政策，令其更能反映當前現狀。